港大學生會候選內閣「蒼傲」攝影師被爆疑似紅底 任內地實習面試官

香港大學學生會周年大選明日（2月1日）截止投票，支持政府DQ議員的幹事會候選內閣「蒼傲」被指立場親建制，引發一批港大生呼籲在大選投不信任票。港大學生會《學苑》新聞引述消息人士「爆料」，為「蒼傲」拍攝宣傳片的攝影師是「香港大學生內地實習計劃」的核心成員，與親中組織關係密切。

學苑表示，日前為「蒼傲」拍攝宣傳片的攝影師，與2015年度幹事會落選內閣「Smarties」的攝影師是同一人，名為楊道正。當年「Smarties」內閣成員叶路珊被爆有共青團背景，惹來大眾憂慮紅色勢力再染指港大學生會。楊當時曾為叶路珊拍攝「嗌咪」宣傳短片。

學苑又刊出「香港大學生內地實習計劃」舉行面試的照片，顯示楊是面試官之一。該計劃由香港文化藝術發展中心主辦，安排香港學生到北京、上海、重慶、廣州、深圳等地的知名企業進行為期6星期的實習。香港文化藝術發展中心執行董事為王耀瑩。資料顯示，王耀瑩是香港各區專上學生同盟（HKTSA）的主席兼創辦人，亦是安徽省政協，過往傳媒多次報道他涉干預學生會選舉。2009年王被指暗中邀請到學生會「傾莊」的一年級生會面，當中包括後來當選學生會會長的陳一諤。陳其後因六四親共言論而被全校公投罷免。

學苑續稱，「蒼傲」候選會長無正面回應上述報道，候選內務副會長張信一則指該攝影師是候選會長介紹。

港大合資格選民可就「蒼傲」3人的表現各自投信任、不信任或棄權票。參考港大學生會憲章，候選人要獲得選民總人數10%的信任票（即約1,600票）、多於不信任票，兼且信任票及不信任票之總和多於棄權票的情況下，才可當選。

共匪